---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۷
---
# حکایت شمارهٔ ۷

<div class="n" id="bn1"><p>یاد دارم که در ایام طفولیت متعبد بودمی و شب خیز و مولع زهد و پرهیز.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>شبی در خدمت پدر رحمة الله علیه نشسته بودم و همه شب دیده بر هم نبسته و مصحف عزیز بر کنار گرفته و طایفه‌ای گرد ما خفته.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>پدر را گفتم: از اینان یکی سر بر نمی‌دارد که دوگانه‌ای بگزارد. چنان خواب غفلت برده‌اند که گویی نخفته‌اند که مرده‌اند.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>گفت: جان پدر! تو نیز اگر بخفتی به از آن که در پوستین خلق افتی.</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نبیند مدعی جز خویشتن را </p></div>
<div class="m2"><p>که دارد پرده پندار در پیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گرت چشم خدا بینی ببخشند </p></div>
<div class="m2"><p>نبینی هیچ کس عاجزتر از خویش</p></div></div>